Het huis en de tuin, met alle objecten die hen omringt, zijn nu vertrouwd te raken en de gewone bezigheden had gegeven aan Norland half haar charmes werden ingezet voor weer met veel meer plezier dan Norland had kunnen veroorloven, want het verlies van hun vader.
Sir John Middleton, die ze elke dag voor de eerste twee weken, en die was niet de gewoonte om veel bezetting thuis niet kon verbloemen zijn verbazing over hen die altijd werkzaam geweest.
Hun bezoekers, behalve die van Barton Park, waren niet veel; ondanks Sir John's dringende smeekbeden dat ze meer in de buurt, en herhaalde toezeggingen van zijn wagen steeds op hun service, de onafhankelijkheid van mevr Dashwood's spirit verloor de wens van de maatschappij voor haar kinderen; en ze was vastberaden in verval naar elk gezin buiten de afstand van een wandeling.
Er waren maar weinigen die als zodanig kan worden aangemerkt; en het was niet allemaal die werden bereikt.
Ongeveer een kilometer en een half van het huisje, langs de smalle, kronkelige dal van Allenham, die van die van Barton, zoals eerder beschreven, de meisjes hadden, in één van hun vroegste wandelingen, ontdekt een oude respectabele zoek herenhuis, door ze te herinneren een weinig Norland geïnteresseerd hun fantasie de vrije loop laten en hen willen beter kennen.
